\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage{./template/stylesheet}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}
	
%Kopfzeile
\ihead{\textcolor{GRAU}{{{\large Mathematische Methoden der Physik}}}}
\ohead{\textcolor{GRAU}{\large 07.11.2017}}

\begin{document} %Dokumentanfang
\subsection*{Differentialgleichungen}

$F(x,y(x),y'(x),y''(x),...,y^n(x))=0$\\
\\
\textbf{Beispiel 1: Barometrische Höhenformel}\\
\\
GRAFIK\\
\\
\begin{itemize}
	\item $P(h) \rightarrow$ Luftdruck
	\item $A,\rho \rightarrow$ konstant
	\item $p(h) - p(h+dh)$
\end{itemize}

$A*(p(h)-p(h+dh)) = b = dm * g = g(h)*A*dh\\
\\
p(h)-p(h+dh) = g(h)*dh*g \rightarrow \dfrac{p(h)-p(h+dh)}{dh} = g*g(h)$\\
\\
$dh \rightarrow 0: \lim\limits_{dh\rightarrow 0}(\dfrac{p(h+dh)-p(h)}{dh}) = p'(h) = -g*g(h)$

\begin{enumerate}
	\item $T=const$, $\beta = g*\dfrac{\alpha}{T} \rightarrow p'(h) = -\alpha*g*\dfrac{p(h)}{t} = -\beta * p(h) \rightarrow p'(h) = -\beta * p(h)$
	\item $T_0=T(h_0)$, $T=T(h)=T_0-b(h-h_0) \rightarrow p'(h)=\dfrac{-\alpha*g*p(h)}{T_0-b(k-k_0)}$
\end{enumerate}

\textbf{Beispiel 2: Radioaktiver Zerfall}\\
\\
$t_0 \rightarrow n_0$, $\lambda > 0$, $n=$ ist Anzahl der Atome\\
\\
$n(t)=?\rightarrow n(t+dt)-n(t)~dt*n(t)\\
\\
n(t+dt)~n(t)=-\lambda * dt*n(t)\\
\\
\lim\limits_{dt\rightarrow 0} (\dfrac{n(t+dt)-n(t)}{dt})
 = \lambda *n(t) \rightarrow n'(t) = -\lambda*h(t)$

\clearpage
\subsection*{Linear Differentialgleichung 1. Ordnung}

\begin{itemize}
	\item $f(x) = 0\rightarrow$ homogene Differentialgleichung
	\item $f(x) \neq 0\rightarrow$ inhomogene Differentialgleichung
\end{itemize}

$y'(x) = h*(x)*y(x)+f(x) \rightarrow h(x),f(x) =$ bekannt

\subsubsection*{Lösen von homogenen lineare Differentialgleichung ($f(x)=0$)}

Anfangsbedingung(AB): $y(x_0)=y_0$\\
\\
$y'(x)=h(x)*y(x) \rightarrow \dfrac{dy(x)}{dx} = h(x)*y(x)\\
\\
\int\limits_{y_0}^{y}\dfrac{dy(x)}{y}=\int\limits_{x_0}^{x} h(x)*dx \rightarrow ln(y)|_{y_0}^{y} = \int\limits_{x_0}^{x}dx*h(x) \rightarrow y(x)=y_0*exp\{\int\limits_{x_0}^{x}dx*h(x)\}$

\begin{enumerate}
	\item $p'(h)=-\beta *P(h)\rightarrow p(h)=..........$
	\item $p'(h) = -\dfrac{\alpha*g}{T_0-b(h-h_0)}*p(h)$
\end{enumerate}

$p(h) = p(h_0) * exp\{dh*\dfrac{-\alpha*g}{T_0-n(h-h_0)}\} = p(h_0)*exp\{.......\} = ...... \rightarrow b(h) =p(h_0)*(.......)$

\clearpage
\subsubsection*{Lösen von inhomogenen lineare Differentialgleichung ($f(x)\neq 0$)}

Anfangsbedingung(AB): $y(x_0)=y_0$\\
\\
$y'(x)=h(x)*y(x)+f(x)$\\
\\
\textbf{Variation der Konstanten}

\begin{enumerate}
	\item Lösen der homogenen Differentialgleichung $y'(x)=h(x)*y(x)$\\
	\\
	$y(x) = C * exp\{\int\limits_{x_0}^{0} dx*h(x)\} \hspace{1cm} y = exp\{\int\limits_{x_0}^{0} dx*h(x)\}$
	
	\item $y(x)=C(x)*\varphi(x)$\\
	\\
	$y(x) = C'(x)*\varphi(x) + C(x)*\varphi'(x) = f(x)+h(x)*c(x)*\varphi(x)$ 
\end{enumerate}

$C'(x)=\dfrac{f(x)}{\varphi(x)} \rightarrow C(x)=C_0\int\limits_{x_0}^{x} \dfrac{f(x)}{\varphi(x)}*dx$\\
\\
$\underbrace{y(x)}_{\mathtt{Allg. Lösung der inhom. DGL}}=\varphi(x)*\{C_0+\int\limits_{x_0}^{x} \dfrac{f(x)}{\varphi(x)}*dx \}$\\
\\
FEHLT


\end{document} % Dokumentende